2주차 정리노트
202104197박서준, 202104171 김준혁 
q: 형 변환이란 무엇일까?
a: 단순하게 자료형을 바꾸는 것이라 생각하면 돼. 묵시적 형 변환과 명시적 형 변환으로 두가지 종류가 있어.
묵시적 형변환은 이렇게 정수형을 실수형으로 컴파일러가 자동적으로 변환시켜주는 것이고

int a =10;
float b= 20.05, c;
c= a+b

명시적 형변환은 실수형이 정수형으로 강제로 변환된 것이야.

float x;
float y = 14.66;
x=(int) y/2;

q: 형변환이 왜 필요할까?
a: 형변환이 없으면 컴퓨터가 인지할때 다른 값으로 받아들여서 강제로도 필요한 것 같아.

[pg.72 연습문제 1번 2번 풀이 내용]
1 식별자 작성 규칙에 따라 아래의 식별자 이름을 올바른 예와 잘못된 예로 구분하시오.
[ _number,define,9values,INTI,sizeof,_%_save,extern, -age]
잘못된 예시에는
->> 9values//첫 글자가 숫자이다.
    sizeof,extern//식별자 작성은 예약어로 작성할 수 없다.
    _%_save// 특수문자는 사용할수 없다.
    -age//-는 식별자로 사용할수 없다.
  
q: 표준 입출력 함수는 어떤 것이 있을까?
a: 형식화된 입출력 함수, 문자 입출력 함수, 문자열 입출력 함수가 있는데 형식화된 입출력 함수에는 우리가 자주 쓰고있는 pritnf함수가있어
printf함수는 입력을 받는 문자에 따라 다른 변환기호를 사용하는데 출력할때 유의해야해
그리고 변환기호와 변수는 일대일 대응이라 순서대로 사용하면 돼.

q: scanf함수에서는 왜 &를 사용해야해?
a: scanf함수는 변수를 입력받을때 우리가 지정하는 값을 입력받기 때문에 주소값을 넣어서 입력시켜, 그래서 주소값을 가르키는 &기호를 사용해.

q: 탈출 기법이 뭐야?
a: 문자를 출력할때 대응 받는 값이 없고 그 기호가 가지고 있는 순수한 역할을 출력하기위해 표현방법을 말해.
예를 들어 %를 출력하기 위해서는 %%를 작성하는것과 같은거지.

q: 문자 입출력이랑 문자열 입출력을 구분하는 이유가 있어?
a: 문자 입출력은 단순이 문자하나를 아스키값을 반환하기 위한 출력함수이고, 문자열 입출력은 문자 여러개를 출력하기 위한 함수로 쓰이는 것 같아.

q: 연습문제 2-1번에서 char a = 129;가 오류가 나는 이유가 뭐야?
a: char 자료형은 1바이트라서 0부터 127까지만 출력할수 있어, 그래서 129를 사용하기 위해서는 int와 같이 더 큰 정보를 저장하는 자료형을 사용하면 해결될 것 같아.

q: 연습문제 2-2번은 어떻게 해결하면 좋을까?
a: 나도 정확히는 모르겠는데, short는 정수형 변수를 정의하는데 사용하는 자료형이라서 소수같은 실수는 정확히 표현할 수 없어 그래서 나라면 float이나 double로 전부 통일해서 정의 할 것 같아.
